【持刀闖高院】疑犯為福建人與港人(假?)結婚 5年前來港定居

今晨涉嫌持刀大鬧高等法院，卻於7小時後突然投案被捕的余祖林是福建人，他於2008年持雙程證來港時，曾遭警員誤當偷渡客拘捕而惹上官非，其後多年一直向警方索償官司不斷，其間他與一名香港女子結婚，並於2012年取得單程證來港定居。據知，事主性格耿直，曾就向警方索償被拒一事多次抱怨:「不明白香港司法制度！」

53歲的余祖林，報住上水天平邨，不過知情人士指，天平邨其實只是他的通訊地址，主要用來收取法律文件之用，余本身獨居於打鼓嶺坪輋一間村屋。他已於年前與港人妻子離婚，平日靠任職散工賺取生活費，但因開工不足，收入不多。知情人士又稱，余在福建鄉間另有家庭，現時鄉間仍住有他的高齡父母，妻子和兩名兒子，近年他亦經常回鄉探望妻兒。
據認識余的朋友稱，余祖林性格耿直，經常向人講述當年被警方當偷渡客拘捕，並聲稱當時更遭警員毆打，事件令他耿耿於懷，多年來一直表示要為自己討回公道，因此這些年屢次興訟，官司不斷。今年7月，他再就官司到立法會議員林卓廷位於上水的辦事處求助，向職員徵詢官司的法律意見。
記者傍晚到其報住的天平邨住所採訪，鄰居指上址是一人單位，平日有一名30餘歲的男子出入，記者展示余的照片，多名鄰居均指余樣貌陌生，並非該單位的住客，亦從未見過余出入上址。